粵語正音 - 唔好再講「呢家」，係「而家」先啱

成日係連登見人打呢家。

廣東話無呢個詞架，要表達現在可以用：

而家、依家、家吓

請大家注意，自己母語都讀錯寫錯，俾鬼佬糾正你就好笑喇。

Fact checked:

nigga

順便一提：家吓係比較舊式既用法。

尋晚同琴晚

家陣

以前中學做司儀嗰陣俾阿sir捉咗一次
我先知原來讀錯十幾年做「呢家」
之後就改返啱

家陣都啱

平時真係唔會講 家吓/家陣

正解

你睇返70、80年代既電視或電影，好多會咁講。

真係每次見「呢家」都拗晒頭

推

咁 依家 呢?

Nigga

用開依家

依家咪話左都係啱咯。

宜家 ，啱唔啱？

真係好鬼憎見到呢家，想問係邊到鄉下，un耳到

唔同口音有咩問題，你同中共推普有乜分別

搭單問： 尋日 定 琴日

講開琴日

讀音啱，但係應該寫返「而家」。「宜家」係傢私。

請你參考以下網址:

推有用post

戇尻大陸口音講唔正就講呢家

墨巴!! 如果你睇到，快d改返

iPhone set做香港 廣東話係show 尋日
尋字好似有過去嘅味道多啲

最on9係見到啲人打天日

呢家係轉調。係更快講而家。

而家講緊粵語正音，我既po係有fact checked曬既，你其他鄉下話口音唔該唔好搞亂粵語。

中共推普通話係推廣另一種方言，完全兩回事。

thx

兩個都啱。

詞你老母臭閪

自己用支那字學人講正音

本字係而今

本字係陳晚

打呢家一律當中國人

呢家得班支那蝗新移民會講

班支那仔打字都有鄉音

最唔鍾意見到人打「而個」

大陸仔帶埋啲垃圾字嚟香港 噶噶噶

一直講同寫都係'而家'
見有人寫'呢家',聽就未聽過

既
嘅

好多個打「哥個」唔係「嗰個」
但哥個個音都唔同

仲有「岩岩」、「既」、「個到」
明明係啱啱、嘅、嗰度
屌你打幾粒字都懶

比速成同懶音累死

仲咩 vs 做咩？

識得有人講「呢埋眼」

打字有口音？

睇完個post
我笑而不語

好似未見過人打 呢家

我之前一直以為「呢家」係「你而家」讀得快啲
就好似將「係唔係」讀做「係咪」咁樣